她有甚麼資格放棄年青人？ - 曾志豪

她有甚麼資格放棄年青人？ - 曾志豪

我見過一間美心餅店是如此開鋪的：店內燈火通明，唯獨招牌烏燈黑火，沒有亮燈。鴕鳥政策，不想招牌太高調，不要認到「美心」兩隻字。全靠伍淑清發功，她一開口，美心便不知如何開鋪。

伍老太接受《環時》專訪，今次矛頭指向年青人和公務員。她認為香港公務員為了所謂的「政治中立」，無所作為，沒有全力支持特區政府。又批評部份公務員參加反政府遊行，沒有認清自己位置。

她其實要的不是公務員政治中立，而是嫌公務員不夠「忠」，「立場」也不夠穩，竟然沒有站在警察一方。

我希望她不要再玩弄「政治中立」四個字了，公務員參加任何合法的政治遊行，都是受《基本法》保障而無損政治中立，否則警察當年聚集運動場怒吼一聲「X」表達「情緒」，豈不是全部違規？

真正破壞中立，應該是公務員執行職務時，受自己政治立場左右而作出決定。譬如警察收到市民受襲求助，卻故意嘆慢板39分鐘才施施然趕到，也不睇錶，甚至警署提早落閘，為的就是他們不知所謂的「政治立場判斷」，這就是破壞中立。

或許伍老太希望的「政治中立」，就是消防員即使被警察的催淚彈「誤中」，也不能動氣找晦氣，只能哈腰陪笑，就像消防的阿頭一樣，尊重明白警察的工作需要。消防就是要做警察的救火隊嘛。

伍老太又關心香港年青人被社交媒體洗腦，成為反社會反體制反中國的人，又說自己決定放棄兩代的年青人云云。她接受一個以洗腦見稱的國家的洗腦媒體採訪然後埋怨年青人被洗腦，真的喜感十足，荒謬絕倫。老太太，如果你們真能放棄年青人，我感激流涕，你們千萬不要嘗試用甚麼國民教育、國歌國旗法去「打救」年青人，你早點放手吧。

面對願意放棄自己前途生命也要抗爭的年青人，你這位老太太，又有甚麼資格去放棄他們呢？

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com